# ΠΧ 3 Διαχείρηση σημείων στάθμευσης

**Προτέυων Actor:** Προσωπικό του Δήμου.

**Ενδιαφερόμενοι:** Προσωπικό του Δήμου: Θέλει να γνωρίζει τα σημεία στάθμευσης που παραχωρεί ο δήμος για την ενοικίαση των ποδηλάτων.

**Προϋποθέσεις:** Το Προσωπικό του δήμου να έχει ταυτοποιηθεί από το Σύστημα.

**Διαχείριση όλων των σημείων στάθμευσης του δήμου**
  
## A) Καταχώρηση νέου σημείου στάθμευσης

**Βασική ροή**
   
    1. Ο Υπάλληλος επιλέγει να του εμφανιστούν όλα τα διαθέσιμα σημεία στάθμευσης των ποδηλάτων του δήμου.
    2. Το Σύστημα επιστρέφει όλα τα διαθέσιμα σημεία στάθμευσης των ποδηλάτων του δήμου.
    3. Ο Υπάλληλος επιλέγει να εισάγει ένα νέο σημείο στάθμευσης στο Σύστημα.
    4. Ο Υπάλληλος εισάγει τα στοιχεία του σημείου στάθμευσης στο Σύστημα ΕΚ5. 
    5. Το Σύστημα αποθηκεύει το νέο σημείο στάθμευσης.
    6. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα επιτυχούς καταχώρησης.
    
    Τα βήματα 2-6 επαναλαμβάνονται μέχρι ο Υπάλληλος να καταχωρίσει όλες τις θέσεις στάθμευσης που επιθυμεί.
    
**Εναλλακτικές Ροές**

    3α. Ο υπάλληλος δεν επιθυμεί να καταχωρίσει νέα θέση.
        1. Τερματισμός ΠΧ.
          
    4α. Ο Υπάλληλος εισάγει μη έγκυρα στοιχεία (διεύθυνση σημείου στάθμευσης, γεωγραφικό πλάτος, γεωγραφικό μήκος).
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 4 της βασικής ροής.
          
    4β. Το σημείο στάθμευσης υπάρχει στο Σύστημα ΕΚ7.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 4 της βασικής ροής.
  
## B) Ενημέρωση σημείου σταθμεύσης

**Βασική ροή**

    1. Ο Υπάλληλος επιλέγει να του εμφανιστούν όλα τα διαθέσιμα σημεία στάθμευσης των ποδηλάτων του δήμου.
    2. Το Σύστημα επιστρέφει όλα τα διαθέσιμα σημεία στάθμευσης των ποδηλάτων του δήμου.
    3. Ο Υπάλληλος επιλέγει το σημείο στάθμευσης, του οποίου επιθυμεί να τροποποιήσει τα στοιχεία.
    4. Το Σύστημα αναζητεί το σημείο στάθμευσης.
    5. Το Σύστημα εμφανίζει τα στοιχεία του σημείου στάθμευσης.
    6. Ο Υπάλληλος τροποποιεί τα στοιχεία του σημείου στάθμευσης.
    7. Το Σύστημα αποθηκεύει τις αλλαγές του σημείου στάθμευσης.
    8. Το Σύστημα εμφανίζει μηνημα επιτυχούς τροποποίησης.
    
    Τα βήματα 2-8 επαναλαμβάνονται μέχρι ο Υπάλληλος να ενημερώσει όλες τις θέσεις στάθμευσης που επιθυμεί.

**Εναλλακτικές Ροές**

    3α. Ο υπάλληλος δεν επιθυμεί να ενημέρωσει σημείο στάθμευσης.
        1. Τερματισμός ΠΧ.
              
    4α. To σημείο στάθμευσης δεν υπάρχει στο Σύστημα.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
              
    6α. Ο Υπάλληλος εισάγει μη έγκυρα στοιχεία ΕΚ5.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 6 της βασικής ροής.
    
    6β. Ο υπάλληλος τροποποιεί τα στοιχεία του σημείου στάθμευσης σε υπάρχων σημείο ΕΚ7.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 6 της βασικής ροής.
    
    6γ. Το σημείο στάθμευσης έχει ποδήλατο.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
              
## Γ) Διαγραφή σημείου στάθμευσης.

**Βασική ροή**

    1. Ο Υπάλληλος επιλέγει να του εμφανιστούν όλα τα διαθέσιμα σημεία στάθμευσης των ποδηλάτων του δήμου.
    2. Το Σύστημα επιστρέφει όλα τα διαθέσιμα σημεία στάθμευσης των ποδηλάτων του δήμου.
    3. Ο Υπάλληλος επιλέγει το σημείο στάθμευσης που θέλει να διαγράψει.
    4. Το Σύστημα αναζητεί το σημείο στάθμευσης.
    5. Το σημείο στάθμευσης διαγράφεται επιτυχώς από το Σύστημα.
    6. Το Σύστημα εμφανίζείιμηνημα επιτυχούς διαγραφής.
    
    Τα βήματα 2-6 επαναλαμβάνονται μέχρι ο Υπάλληλος να διαγράψει όλες τις θέσεις στάθμευσης που επιθυμεί.
 
 **Εναλλακτικές Ροές**
 
    3α. Ο υπάλληλος δεν επιθυμεί να διαγράψει θέση.
        1. Τερματισμός ΠΧ.

    4α. To σημείο στάθμευσης δεν υπάρχει στο Σύστημα
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
    
    4β. Το σημείο στάθμευσης έχει ποδήλατο σταθμευσμένο.
        1. Το Σύστημα εμφανίζει μήνυμα λάθους.
        2. Επιστροφή στο βήμα 2 της βασικής ροής.
 
  *Σε οποιοδήποε σημείο το λογισμικό καταρρέει.
  1. Ο Υπάλληλος εκκινεί το Σύστημα.
  2. Το Σύστημα ταυτοποιεί τον Υπάλληλο.
  3. Ο Υπάλληλος εκκινεί την περίπτωση χρήσης από την αρχή.
    

          
